台媒指疑似港男拒付2.6元膠袋費 與著名餅店店員罵戰

台媒指疑似港男拒付2.6元膠袋費 與著名餅店店員罵戰

台灣東森電視台報道，指一名疑似香港男遊客，在台北著名的佳德糕餅店，買了13盒糕餅，店員包裝後仍剩下3盒未能放入較小的膠袋。此時，這名男子要求店員給他一個較大膠袋裝下，但又不滿意店員加收膠袋徵費10元新台幣（約港幣2元6角），跟店員爭執長達5分鐘。其間男子指，自己買了那麼多糕餅，為何還要他給膠袋費，又曾將其他已放入膠袋的其他糕餅，大力擲下收銀台上洩憤。

片段展示，店內其後開始有其他顧客覺得男子無理，其中3人上前要他不要為難店員。男子與同行另一男友人，反手指指對方及口角。

有女店員事後接受東森電視台訪問稱，男顧客當時說要轉機到香港，要換一個更大的膠袋方便攜帶，且已買了幾千元新台幣糕餅，就不應該收他膠袋費。但店舖早已貼出告示，指為響應環保，顧客若要用大膠袋，便要收10元膠袋費。

影衰香港人

正常香港廢中廢老

唔係香港人黎，佢去香港轉機

去香港轉機又點會係香港人，香港人係落機

轉機去香港
台北飛香港仲有得轉?

市民自備環保袋緊係無問題啦

但旅客點同？